.TH LESFETES 1 "23 juillet 2018" "" "Manuel d'utilisation Linux"

.SH NOM
\fBlesfetes\fR \- un logicel pour le calcul des dates des fêtes chrétiennes sur le terminal

.SH SYNOPSIS
lesfetes [options]

.SH DESCRIPTION
Ce logicel calcule les dates de certaines fêtes chrétiennes tout au long de l'année. Ces fêtes sont: la Pâques, le Lundi pur, le Mercredi des Cendres, le Dimanche des Rameaux, le Vendredi saint, le Jeudi d'Ascension, le Dimanche de Pentecôte, le Noël et l'Avent.

La Pâques est calculée en utilisant la méthode alexandrine sur le calendrier julien (établi au premier concil de Nicée et utilisée jusqu'à la réforme de Gregoire XIII) ou la méthode grégorienne sur le calendrier grégorien (établi à la réforme de Gregoire XIII et utilisée à ce jour).

.SH OPTIONS
.TP
\fBLes options des modes d'opération :\fR
.TP
\fB\-a\fR, \fB\-\-annee\fR=\fIAAAA\fR
On spécifie une seule année.
.TP
\fB\-m\fR, \fB\-\-premiere-annee\fR=\fIAAAA\fR
On spécifie la première année dans une gamme d'années.
.TP
\fB\-n\fR, \fB\-\-derniere-annee\fR=\fIAAAA\fR
On spécifie la dernière année dans une gamme d'années.
.TP
\fB\-d\fR, \fB\-\-date\fR=\fIJJ/MM\fR
On spécifie une date.
.TP
Il y a trois modes d'opération :
.TP
* Trouver les dates des fêtes spécifiées en une seule année
Ce mode nécessite l'option \fB\-\-annee\fR.
.TP
* Trouver les années où une fête spécifiée tombe à une date précise
Ce mode nécessite les options \fB\-\-premiere\-annee\fR, \fB\-\-derniere\-annee\fR et \fB\-\-date\fR
.TP
* Énumérer les dates pour une fête spécifiée dans une gamme d'années
Ce mode nécessite les options \fB\-\-premiere\-annee\fR et \fB\-\-derniere\-annee\fR
.TP
\fBLes options des fêtes :\fR
.TP
\fB\-u\fR, \fB\-\-lundi-pur\fR
On sélectionne le Lundi Pur.
.TP
\fB\-c\fR, \fB\-\-mercredi\-des\-cendres\fR
On sélectionne le Mercredi des Cendres.
.TP
\fB\-r\fR, \fB\-\-dimanche\-des\-rameaux\fR
On sélectionne le Dimanche des Rameaux.
.TP
\fB\-i\fR, \fB\-\-vendredi\-saint\fR
On sélectionne le Vendredi Saint.
.TP
\fB\-p\fR, \fB\-\-paques\fR
On sélectionne la Pâques.
.TP
\fB\-s\fR, \fB\-\-jeudi\-d\-ascension\fR
On sélectionne le Jeudi d'Ascension.
.TP
\fB\-t\fR, \fB\-\-dimanche\-de\-pentecote\fR
On sélectionne le Dimanchce de Pentecôte.
.TP
\fB\-v\fR, \fB\-\-avent\fR
On sélectionne l'Avent
.TP
\fB\-l\fR, \fB\-\-noel\fR
On sélectionne le Noël
.TP
\fB\-\-toutes\-les\-fetes\fR
On sélectionne toutes les fêtes.
.TP
\fBLes options de la méthode :\fR
.TP
\fB\-\-alexandrine\fR
Quand cette option est sélectionnée (sans \fB\-\-gregorienne\fR), on utilise la méthode alexandrine sur le calendrier julien.
.TP
\fB\-\-gregorienne\fR
Quand cette option est sélectionnée (sans \fB\-\-alexandrine\fR), on utilise la méthode grégorienne sur le calendrier grégorienne, avant même la réforme grégorienne.
.TP
\fB\-\-alexandrine \-\-gregorienne\fR
Quand ces deux options sont sélectionnées (ou quand aucun d'eux n'est sélectionnée), on utilise la méthode alexandrine sur le calendrier julien avant la réforme et la méthode grégorienne sur le calendrier grégorienne après la réforme.
.TP
\fB\-\-conv\-juli\-a\-greg\fR
Quand cette option est sélectionnée, on convertit les dates juliennes à grégoriennes.
.TP
\fB\-\-annee\-changeant\fR=\fIAAAA\fR
La réforme grégorienne était en octobre 1582 ; quand cette option n'est pas sélectionnée, l'année 1583 est la première année qui utilise la méthode grégorienne. Quand cette option est sélectionnée, l'année \fIAAAA\fR est utilisée que la première année de la méthode grégorienne.
.TP
\fB\-\-orthodoxe\fR
Si l'élise orthodoxe utilise une méthode differente pour calculer la date, cette option utilise la méthode orthodoxe.
Cela n'a aucun effet lors du calcul avec l'option \fB\-\-alexandrine\fR pour le calcul de Pâques car l'élise orthodoxe utilise déjà cette méthode toujours.
.TP
\fBLes autres options :\fR
.TP
\fB\-\-aucune\-couleur\fR
Cette option désactive l'utilisation de couleur sur le terminal.
.TP
\fB\-\-version\fR
Cette option affiche le message de la version de ce logicel.
.TP
\fB\-\-aide\fR
Cette option affiche le message d'aide.

.SH BOGUES
Les calculs juliens résultent des dates avec les mauvais jours de la semaine ; les calculs avec \fB--alexandrine\fR ou avant la réforme grégorienne ne résultent pas dates correctes !

.SH RAPPORT DES BOGUES
Si vous rencontrez un problème d'utilisabilité, veuillez le signaler à <\fIravenstar.8214@gmail.com\fR>.

.SH AUTEUR
Écrit par Daniel McLaughlin <\fIravenstar.8214@gmail.com\fR>.

.SH COPYRIGHT
Copyright © 2018 Daniel McLaughlin

Ce programme est un logiciel libre ; vous pouvez le redistribuer ou le modifier suivant les termes de la GNU General Public License telle que publiée par la Free Software Foundation , soit la version 3 de la Licence, soit (à votre gré) toute version ultérieure.

Ce programme est distribué dans l’espoir qu’il sera utile, mais SANS AUCUNE GARANTIE : sans même la garantie implicite de COMMERCIALISABILITÉ ni d’ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER. Consultez la GNU General Public License pour plus de détails.

Vous devriez avoir reçu une copie de la GNU General Public License avec ce programme ; si ce n’est pas le cas, consultez :
<http://www.gnu.org/licenses/>.
